# 演算法

關於《人工智慧》相關的演算法如下，我們將不在此處介紹，有興趣請選修我的人工智慧課程！

1. 爬山演算法
2. 梯度下降法
3. 反傳遞算法
4. 遺傳演算法
5. 對局搜尋法
6. 模擬退火法
7. 隱馬可夫鏈的維特比算法
8. EM 演算法
9. 欄位填充法

關於《系統程式》相關的演算法如下，本課程不重複說明。

1. 遞迴下降法



## 演算法線上課程

* [江蕙如:演算法 algorithm](https://hiskio.com/course/127)

## YouTube

* [Introduction to Algorithms](https://www.youtube.com/playlist?list=PLAwxTw4SYaPk0SXKi0ARnhK5zhZcA4yDU)
* [Crash Course](https://zh.wikipedia.org/wiki/Crash_Course)
  * https://thecrashcourse.com/
  * 中文版 -- https://c.open.163.com/search/search.htm?query=Crash+Course&enc=%E2%84%A2#/search/all
* [CrashCourse:Computer Science](https://www.youtube.com/playlist?list=PL8dPuuaLjXtNlUrzyH5r6jN9ulIgZBpdo)
* [YouTube:GeeksforGeeks](https://www.youtube.com/channel/UC0RhatS1pyxInC00YKjjBqQ)
* [What's an algorithm? - David J. Malan](https://www.youtube.com/watch?v=6hfOvs8pY1k)
* [15 Sorting Algorithms in 6 Minutes (YouTube)](https://www.youtube.com/watch?v=kPRA0W1kECg)

## 文章

* [個人意見：這十個演算法，才是真的改變世界的重量級演算法](https://buzzorange.com/techorange/2015/05/12/the-real-10-algorithms-that-dominate-our-world/)

## github 資源

* https://github.com/mgechev/javascript-algorithms
  * https://mgechev.github.io/javascript-algorithms/
* https://github.com/loiane/javascript-datastructures-algorithms
* https://github.com/benoitvallon/computer-science-in-javascript/
* RSA -- https://github.com/travist/jsencrypt
* SHA -- https://github.com/crypto-browserify/sha.js
* matrix -- https://github.com/mljs/matrix
* SVD -- https://github.com/xionluhnis/node-svd
* pid-controller -- https://github.com/Philmod/node-pid-controller
* zip 壓縮 -- https://github.com/cscott/compressjs
* lz 壓縮 -- https://github.com/pieroxy/lz-string
* 亂數產生 -- https://github.com/davidbau/seedrandom
* Simple Gradient Descent example in JS -- https://gist.github.com/marcouberti/1ef7cb046d7302630c5efad08a34c0ea
* Data Structures and Algorithms explained and implemented in JavaScript
    * https://github.com/amejiarosario/dsa.js
